【日賺$250】Bitcoin合約礦機苦主呻被騙：得番幾蚊！

5名苦主指去年12月出席「騙局式回報分享會之Bitcoin礦機」分享會，主講者潘啟才與袁曉桐在會上推介放置於四川的「螞蟻礦機S9」

其中苦主Charlyne（化名）憶述，兩名講者明言礦機每天平均收益約245人民幣（約288港元），回本期約4個月。

苦主Pandora（化名）續指，分享會後，有職員即場提供與Fifth Elements Limited的投資協議書，

「佢（講者）喺個會上營造一機難求嘅氣氛，當時真係好多人信任佢，即場排隊簽合約，但就完全冇講解過份合約」。Pandora稱本身是袁曉桐投資班學生，當初簽約投資礦機是基於對講者的信任，不虞有詐。

上述礦機每部索價3萬多港元，最低消費購買兩部。

據了解，約50人即場買機，有人買了5部。Charlyne又指「2月先開機，第一日已經得50幾蚊收益，到而家得番每日幾蚊」，過去半年回報合共只有約3,000港元。該批礦機又曾於3月及6月因停電而兩次熄機，始有機主察覺不妥。

潘啟才回覆《蘋果》稱上述合約屬期貨合約，遇上比特幣今年大幅貶值，「同埋市場突然湧現咗大量礦機，變相每個人挖到嘅機會都減少咗，我自己都買咗過百部，一齊輸緊」。

袁曉桐則聲稱在分享會上曾說明投資礦機的難度及風險，「唔會冇講，比特幣價格跌唔係我控制到」。

你估真係有機咩

諗起之前支那有間養扇貝既上市公司。

仲有果間Coulla 挖礦公司

支那人都信，低能

日日比你咩都唔洗做就執3舊水咁個個都all in啦

重會有人返工架咩

"我自己都買咗 一齊輸緊" 咁樣就想射走隻鑊

汽水機一年回報都有36%啦，都唔明仲有人掘礦

5名苦主指去年12月出席「騙局式回報分享會之Bitcoin礦機」分享會，主講者潘啟才與袁曉桐在會上推介放置於四川的「螞蟻礦機S9」

話明騙局式回報，你仲信？

貪心

高位接貨怪得邊個

抵死 人蠢 成日覺得世界上有免費午餐

支那人賺到錢點會益外人？叫埋你一齊投資肯定坤鳩你啦

要幾on9先會信

班財演一路講緊「回報不似預期」
但其實批礦機存唔存都成問題

隔離post個買coin再每秒租金礦

其實好common

投資緊係有賺有蝕咖啦
呢啲咪輸打贏要囉

早排四川唔係水災 D機冇哂咩
照咁睇 應該連幾蚊都冇喎